景泰苑減音窗不減音 居民失眠頭痛 長開冷氣自救

減音窗將不可能建屋的土地變成可能，但有新蒲崗景泰苑住戶嫌減音窗減音效果不彰，索性拆除減音窗，關閉窗戶開冷氣，亦有保留減音窗的住戶稱，即使有減音窗，晚上仍然非常嘈吵，令人頭痛，難以入睡。

新蒲崗景泰苑是第一個安裝減音窗的公營房屋項目，項目受太子道東噪音困擾，房署遂於大廈3至32樓6至23號單位（3至8樓的13、16號單位外）安裝減音窗，1樓及2樓亦有部分單位安裝，確保居民受到的噪音符合環保署噪音不多於75分貝的要求。房署於項目售樓說明書上列明，業主不得干擾、改動、變更或拆除裝設在單位內的減音窗或固定窗，除非是根據公契規定作保養、維修或更換，而明年入伙的觀塘彩興苑樓書亦有同樣要求。

減音窗的原理是把兩塊玻璃板平行排列並於對邊側各設開口，阻隔交通噪音，同時維持空氣自然流通。不過，不少景泰苑業主嫌減音窗不減音，不顧規定拆窗。居民吳女士稱入伙裝修時已拆除減音窗，「試過分別唔大」，稱開了窗就無法隔音，索性整塊拆除，現時就「閂哂窗，熱天就開冷氣」。

居民何太則直言，「覺得（減音窗）係廢架囉，冇用架」，又稱自己睡在窗邊，無法入眠，令她飽受頭痛之苦，又謂隔籬鄰舍均已拆去減音窗，既「齖齰」，抹窗又難。其就讀中學的兒子何先生則指，減音窗作用輕微，晚上如有電單車或大貨車便會很嘈吵，「好專注時畀佢嚇一嚇，或窒一窒」，又稱除非全屋窗戶全部關上，即使廚房開窗，亦會很嘈吵，「大窗（減音窗）都冇乜用」。

房署表示，業主入伙時須簽署保證書，表示承諾遵守「景泰苑裝修指引」及「裝修須知」，如景泰苑管理處發現拆去或改動減音窗，會採取適當行動，而辦事處已張貼告示，提醒業主自行拆除減音窗會違反大廈公契條款。

個窗做下樣啫

d 住戶咁認真嘅

退返俾政府囉

d死窮鬼有得住仲嫌三嫌四

九龍城老街坊：成班廢柴

如房署告居民違反大廈公契
留名等居民反告房署賣樓不符合環保署規定

訓洒店

隔音窗都得condom都得啦

住得入去就預咗咖啦

綠置居都窮鬼

上面好幾個留言顯示支那臭蟲論歷久不衰

以前飛機飛過咪又係咁瞓

隔音窗
笑撚死咩 咁都得
D band房就唔洗用幾十萬整隔音層啦

塊玻璃好薄根本唔開窗都隔唔到音 都唔知房署點設計

個趟窗又係癈既，10戶有8戶都拆左

係條路隔音板好過啦

兩層窗 加膠邊好過喇

此post已完

你明知嗰度有馬路嘈先貪平都買

段片好撚多支那口音

咁慘唔好住快啲搬走啦

咪又係蝗民住
wfc

住戶唔識新科技啫

戴耳塞訓

當銀望盤拍賣啦
咁多人上唔到車